英航員工轟賠償不合理

2018年09月29日

英航員工轟賠償不合理

英航員工等人昨圍繞英航櫃位叫口號示威。朱家駿攝

【本報訊】早前英航向員工宣佈在下月31日結束香港基地，全部85名員工被即時終止合約。職工盟和英航香港機艙服務員工會等約30人昨晚在機場抗議，批評公司的賠償方案違反本地勞工法例，要求立即與員工商討合理方案。

高呼「英航無良 白做一場」

英航員工、職工盟秘書長李卓人、小麗民主教室劉小麗和公民黨譚民豪等30人圍繞英航櫃位高呼「英航無良，白做一場」口號示威，更有員工宣讀自創的臨別機艙宣言時一度感觸落淚。

英航工會總幹事吳敏兒表示，公司所提供的賠償方案，沒有詳細列明計算方式，只是提供一個金額。他們經計算後，發現代通知金以基本月薪計算，「有同期職級相同嘅員工賠償金額竟然都相差幾萬蚊」。她指，勞工處職員向工會表示，公司給予的津貼也屬於月薪，因此只以基本月薪來計算代通知金是不符香港的勞工法例。

吳敏兒表示，工會曾3次要求與管理層會面，惟對方以忙碌為由拒絕。她指出，工會的55個會員不會簽署「唔清唔楚」的賠償文件，工會亦已發律師信要求公司就回覆文件的期限延長60日，以讓他們了解文件中細則。

■記者李思潁

上一則
上一則
兔唇女童受虐 7℃捱餓沖凍水涼 待遇與妹差天共地 偏心父母候判

下一則
下一則
兩女網售月餅券騙財被捕

垃圾

全部都係垃圾
一早應該炒啦

小麗老母又黎抽水

連登仔個個唔憂打工，呢幾年經濟又好
唔明老闆執咗間寫字樓走佬，打工仔係幾咁徬徨，董建華年代成日見
啲公司係可以所有賠償計錯哂，無負責人出嚟同你傾任何嘢，工又突然無咗，樓又仲供緊

仆街鬼佬又蝦我地，屌你老母

去圖書館搵啲舊報紙睇下，得一層自住都要燒炭，因為負資產又無咗份工

。
個個落井下石，人地爭取自己的勞工權益炸。
香港講勞工權益真係得啖笑 。

話d勞工抵死前，諗下廿蚊張呀，吳宏斌果班仆街有冇幫d勞工去諗？
下？依家幫老細諗埋？冇那野下？

唔洗返工係咁

阿嬸黎

你幫人地公司諗緊緊縮資源，提高竟爭力果陣，吳宏斌諗緊點cut你d假呀，醒未呀？
香港從來都係勞資對立。如果你係老細的話咁另計啦。
點解人地要cut 人專簡香港？因為你班勞工唔團結囉。

見到連登仔幫資方講野真係好好笑
明明自己都係被有錢佬壓榨既一群
人地爭取又要冷嘲熱諷
同笑鳩後生仔果啲廢老如出一轍

合勞工法就得架啦
你話佢計錯，咪自己同勞工處告

唔合法定唔合理先

英航工會總幹事吳敏兒
係咪就係 告梁振英 行李單野個空姐吳敏兒

廿蚊張果d撚樣有講過道理？

當中擺明有班五毛係度出緊聲啦